---
number: "26"
season: 1
path: "/episodes/5g1"
title: "🤪🐦 Dedicado a los que creen que las vacunas se activan con 5G para dominar a la población mundial"
date: "2021-09-24"
time: "2640"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast26.mp3"
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
spotify: "https://open.spotify.com/episode/5fvfr2MBuNJf5ocP66c889?si=80181725ec024032"
apple: "https://podcasts.apple.com/gb/podcast/27-eva-vivalt-on-evidence-based-policy-forecasting/id1496501781?i=1000516570267"
google: "https://tinyurl.com/8bcc7err"
status: "live"
episodeType: "episode"
---
Hubo una vez un EDGE que fue sustituido por 3G, y no pasó nada. Luego el 3G 
fue sustituido por 4G y no pasó nada. Pero ¡oh redes sociales! llegó el 5G y ha causado
revuelo porque han aparecido decenas de conspiraciones en su contra, afirmando desde que 
va a matar a todas las pobres abejas hasta que se va a utilizar para activar los chips
malignos que nos inyectaron a todos con la vacuna del COVID.

En este episodio Raúl y Darío se divierten imaginando escenarios en los que estas conspiraciones
son verdad, y de paso nos explican cómo funciona el 5G, en qué se diferencia de generaciones
anteriores, y si es más peligroso permitir la entrada al 5G o asistir a las marchas en su contra.

También, por insistencia de Raúl,
 nos dan una explicación técnica sobre las ondas electromagnéticas y su efecto sobre
el cuerpo, los electrones y nuestra piel. 

Pero no todo son burlas ni cháchara: también nos dan una explicación clara de por qué
la mayoría de los mitos sobre el 5G no son ciertos, y sorpresivamente también nos 
dicen algunas verdades que parecerían mitos :(

En el episodio II de esta misma serie nos explicarán algunos detalles técnicos sobre
cómo funciona, para qué sirve, qué utilidades tiene y si deberíamos o no estar emocionados
o incluso ávidos de que ya llegue a nuestro país. 

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.

Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

> El espectro de las ondas electromagnéticas [Vía Wikipedia] (https://es.wikipedia.org/wiki/Espectro_electromagnético#/media/Archivo:EM_Spectrum_Properties_es.svg)
> Artículo en Wikipedia sobre el espectro electromagnético [Wikipedia] (https://es.wikipedia.org/wiki/Espectro_electromagnético)

